<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pöytäkirja | Hellun OPKH | Helsingin luonnontiedelukio</title><link>https://opkh.fi/poytakirja/</link><atom:link href="https://opkh.fi/poytakirja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Pöytäkirja</description><generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>fi</language><copyright>© Hellun OPKH 2021</copyright><lastBuildDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://opkh.fi/media/sharing.png</url><title>Pöytäkirja</title><link>https://opkh.fi/poytakirja/</link></image><item><title>3. kokous 5.5.2021</title><link>https://opkh.fi/kolmas-kokous/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opkh.fi/kolmas-kokous/</guid><description>&lt;p>Helsingin Luonnontiedelukion opiskelijakunnan hallituksen kokous 5.5.2021&lt;/p>
&lt;p>Pöytäkirja&lt;/p>
&lt;p>Läsnäolijat: Dan Helenius, Helmi Töyri, Aleksi Liukkonen, Roope Jaskari, Julia Lehtelä, Emmi Kyrö, Tony Lam, Marcel Mohanadas, Aava Arponen, Emilia Tyyskä, Emil Jacobsson&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Kokouksen avaus - kokous avattiin ajassa 14.55&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Kokouksen laillisuus ja päätösvaltaisuus - kokous todettiin lailliseksi ja päätösvaltaiseksi&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Kokouksen järjestäytyminen - kokouksen puheenjohtajana toimi Dan Helenius ja sihteerinä Helmi Töyri&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>3.1. Myönnetään puhe -ja läsnäolo-oikeudet Mervi Karttuselle&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Todetaan hallituksen taloudellinen tilanne 3479,16€&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Käsiteltävät asiat&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>5.1. Yhdistyksen rekisteröinti&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>Äänestetään, rekisteröidäänkö yhdistykseksi. Päätetään yksimielisesti, että pysytään samassa, eikä rekisteröidä hallitusta yhdistykseksi.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>5.2. Ruuti&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>Rahojen käyttökohteesta järjestetään opiskelijoille kysely. Käyttökohteita ideoidaan RO-tuokioissa. Väiski tekee opettajille tästä ohjeen.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>5.5. Haalarimerkit&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>Ne haalarimerkit, joissa on vuosiluku, hylätään. Valitaan merkiksi musta ilman vuosilukua.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Muut esille tulevat asiat eli META&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>6.3. Verkkosivun huoltotyö&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>Huoltotyö kestää 30 min ja se tehdään 9.5. klo 19.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>6.4. Hellucolleget&lt;/strong>
&lt;ol>
&lt;li>C.L. Seifertiltä voi tilata Helluun collegeita ja T-paitoja ensi syksynä.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Kokouksen päättäminen - kokous päätettiin ajassa 16.57.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>2. kokous 10.2.2021</title><link>https://opkh.fi/toka-kokous/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opkh.fi/toka-kokous/</guid><description>&lt;p>Läsnäolijat:
Dan Helenius, Aleksi Liukkonen, Helmi Töyri, Roope Jaskari, Väiski Salminen, Tony Lam, Marcel Mohanadas, Aava Arponen, Emilia Tyyskä, Emmi Kyrö, Emil Jacobsson&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Kokouksen avaus - kokous avattiin ajassa 15.21&lt;/li>
&lt;li>Kokouksen laillisuus ja päätösvaltaisuus - kokous todettiin lailliseksi ja
päätösvaltaiseksi&lt;/li>
&lt;li>Kokouksen järjestäytyminen - kokouksen puheenjohtajana toimi Dan Helenius ja sihteerinä Helmi Töyri
&lt;ol>
&lt;li>Myönnetään puhe -ja läsnäolo-oikeudet.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>Todetaan hallituksen taloudellinen tilanne 3483,71 €&lt;/li>
&lt;li>Käsiteltävät asiat
&lt;ol>
&lt;li>Ystävänpäivä
Nettisivuille laitetaan rakkausaiheinen helluradio ja Instagramiin tehdään päivitys. Viikkotiedotteessa kerrotaan nettisivusta. Nettisivulle laitetaan myös yhteensopivuuslaskuri.&lt;/li>
&lt;li>OPK-päivät
Järjestetään 11.2.2021 klo 12-14.&lt;/li>
&lt;li>Talent directory
Talent directoryä ei tehdä, mutta voidaan miettiä kesätyömainosten linkkaamista nettisivulle.&lt;/li>
&lt;li>Uudet ohjukset
Terhin tilalle tulee uusi ohjus&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>Muut esille tulevat asiat eli META&lt;/li>
&lt;li>Seuraavan kokouksen ajan päättäminen Päätetään myöhemmin&lt;/li>
&lt;li>Kokouksen päättäminen - kokous päätettiin ajassa 16.38&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>1. kokous 22.1.2021</title><link>https://opkh.fi/eka-kokous/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:14:38 +0000</pubDate><guid>https://opkh.fi/eka-kokous/</guid><description>&lt;p>Helsingin Luonnontiedelukion opiskelijakunnan hallituksen kokous 22.1.2021
Pöytäkirja&lt;/p>
&lt;p>Läsnäolijat: Dan Helenius, Väiski Salminen, Helmi Töyri, Roope Jaskari, Aleksi Liukkonen, Julia Lehtelä, Emil Jacobsson, Emilia Tyyskä, Aava Arponen, Emmi Kyrö, Marcel Mohanadas, Tony Lam, Mervi Karttunen, Terhi Hakkarainen&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Kokouksen avaus - kokous avattiin ajassa 15.05&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Kokouksen laillisuus ja päätösvaltaisuus - kokous todettiin lailliseksi ja
päätösvaltaiseksi&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Kokouksen järjestäytyminen - kokouksen puheenjohtajana toimi Dan Helenius ja sihteerinä Helmi Töyri&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Myönnetään puhe -ja läsnäolo-oikeudet Terhi Hakkaraiselle ja Mervi Karttuselle&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Todetaan hallituksen taloudellinen tilanne: Tilillä saldoa 3480,05 €&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Käsiteltävät asiat&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Neliperioidjärjestelmä ja kokous rehtorien kanssa
Opkh oli koonnut opiskelijoiden kysymyksistä listan rehtoreille. Rehtorit pitivät kysymyksistä ja infotilaisuudessa annettiin tulevasta uudistuksesta tiivistelmä.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Ryhmäytyminen
Koronatilanteen vuoksi lupaa ryhmäytyä koulun tiloissa kysytään rehtoreilta.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Pankkitili
Pankkitilioikeudet pitää muuttaa. Asiasta pidetään kokous myöhemmin, sillä siihen tarvitaan jokaisen hallituksen jäsenen allekirjoitukset.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Vuosikatsaus
Tulossa ovat ystävänpäivä, hellutalent, hellufest, hellubingo, helluween ja puurojuhla. Myös muita pienempiä tapahtumia voidaan järjestää.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Ystävänpäivä
Kengännostopelin tai muun pelin voi kuvata etukäteen tai streamata. Ystävänpäivän juttuja voi olla perjantaina 12.2.2021. Myös etäkisa esim. ystävänpäivätoivotuskisa voisi olla mahdollinen. Ystävänpäiväteemainen podcast-tyylinen sessio voidaan järjestää.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Classroom koodi
Classroomin koodi on jaettu kaikille hallituksen jäsenille ja kaikki ovat liittyneet ryhmään.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Instagram ja avauspäivitys
Instagramiin voidaan tehdä avauspäivitys, jossa on jäsenten kuvat. Tony Lam editoi julkaisun. Lisäksi tehdään Instagramin storyyn jokaisesta pieni esittelykuva, joiden julkaisusta vastaa Emil Jacobsson.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Opekokous
Tiistaina 2.2.2021 klo 13-15 järjestetään opekokous, johon opkh osallistuu. Siellä pitää tiedottaa mahdollisista ystävänpäiväasioista.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Perehdytykset
Tapahtumavastaavat, sihteeri, puheenjohtaja, varapuheenjohtaja, taloudenhoitaja ja kahvikonevastaava on perehdytetty. SLL-vastaavaa perehdytetään tämän viikon sunnuntaina. Instagramvastaavia ei ole vielä perehdytetty. Kirjakirppisvastaava perehdytetään seuraavassa kirppiksessä.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hellutuotteet
Hellumaskit saapuvat koululle piakkoin. Niitä on 1600 kpl ja koulu maksaa ne.
Haalarimerkit on suunniteltu. Roope Jaskari on vastannut niiden suunnittelusta. Aleksi Liukkonen on hoitanut kilpailutuksen ja tarjousten pyynnön.
Hellukasseja on vielä jäljellä. Mustat kassit on loppu, mutta muita malleja riittää. Kasseja ei tilata lisää. Uusien kassien suunnittelua voidaan alkaa miettimään.
Hellucollegeista/teepaidoista voidaan tehdä kysely. Tuotteita alkavat ideoimaan Emil Jacobsson, Emmi Kyrö, Aava Arponen, Julia Lehtelä, Marcel Mohanadas, Roope Jaskari ja Emilia Tyyskä.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Ruutirahat 2020
Ruutirahoilla on ostettu herkkuja, jotka jaetaan, kun palataan lähiopetukseen. Ruutirahoilla ostettiin myös pöytäfutis ja erilaisia pelejä.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Verkkosivu
Verkkosivu maksaisi n. 9€/vuosi. Päätettiin yksimielisesti, että verkkosivu tehdään. LinkedIn:n perustamisesta keskustellaan myöhemmin.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Pöytäkirjojen jako
Pöytäkirjat jaetaan nettisivulla olevaan kansioon, josta kaikki halukkaat voivat käydä katsomassa niitä.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>OPKH:n periaatteet
Periaatteet käytiin läpi.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Muut esille tulevat asiat eli META
6.1. Kartanon salaattikastiketta haluttaisiin ruokalaan.
6.2. Kauramaito pitäisi saada esille koulun kahvilassa.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Seuraavan kokouksen ajan päättäminen: Päätetään WhatsApp:ssa.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Kokouksen päättäminen - kokous päätettiin ajassa 16.58.42&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>